日本邪教組織「奧姆真理教」20多年前在東京地鐵發動毒氣血案！

日本邪教組織「奧姆真理教」20多年前在東京地鐵發動毒氣血案，造成13死、6300多人輕重傷。會造成這麼大的傷害，奧姆真理教所使用「沙林毒氣」具有極大的威力，可經由皮膚、呼吸道、眼睛接觸、口實進入人體內，輕微者2分鐘後就會失去身體機能控制，不自主嘔吐、腹瀉，嚴重吸入0.6mg劑量的人，最快60秒就會身亡。

奧姆真理教教主松本智津夫1995年帶領4名教徒，在上班尖峰時段，將裝有沙林的塑膠袋分別放置在東京地鐵5輛列車，並以傘尖刺破後，隨人潮擠下電車。車門關閉後，劇毒沙林蔓延全車廂，使車上眾多乘客嘔吐、昏厥、手腳抖動。

奧姆真理教所使用的「沙林」（Sarin）是全球十大最致命毒藥，是一種有機磷化合物(organophosphorus compound)，為種無色、無味的液體，沸點158℃，揮發度較大，容易蒸發或與水混溶，能透過抑制乙醯膽鹼酯酶破壞神經系統，且體內分解速度極慢，具有累積毒性。

沙林這種神經毒劑會攻擊人體神經肌肉、自律神經系統、中樞神經系統，能經由皮膚、呼吸道、眼睛接觸、口實進入人體內，讓受害者在無意識的情況下中毒。